**Face to Face**
是一隊已經解散的[香港](../Page/香港.md "wikilink")[女子音樂組合](../Page/女子音樂組合.md "wikilink")，由[蔡慧玲和](../Page/蔡慧玲_\(香港\).md "wikilink")[吳少芳組成](../Page/吳少芳.md "wikilink")。

## 成員

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>Face To Face</strong>成員列表 |- style="color:#aaaaa ;" |</p></th>
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>出生日期</p></th>
<th><p>出生地</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔡慧玲_(香港).md" title="wikilink">蔡慧玲</a>（Connie）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吳少芳.md" title="wikilink">吳少芳</a>（Jodi）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>第七屆<a href="../Page/新秀歌唱大賽.md" title="wikilink">新秀歌唱大賽參賽者</a>[1]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 音樂事業

Face to Face在1990年出道。與
[Echo](../Page/Echo_\(香港\).md "wikilink")（另一隊同期二人女子組合）一樣是注重形象包裝，[歌曲路線兩者也大致相近](../Page/歌曲.md "wikilink")。但
Face to Face
的歌格調較柔和，[音樂類型也多樣化](../Page/音樂.md "wikilink")，因此也頗受歡迎。以《一些》、《蝶夢》和《情迷Milano》較為熟悉。

## 交通意外

1992年，成員吳少芳（Jodi）和其[經理人駕車返回](../Page/經紀人.md "wikilink")[將軍澳寓所](../Page/將軍澳.md "wikilink")，在距離寓所還有3分鐘車程的地方與一架泥頭車相撞。這次撞車令吳少芳四肢癱瘓，其經理人亦逝世，蔡慧玲在事故後宣佈退出，Face
to Face亦隨之解散。

2013年1月4日，Face To Face再次亮相舞台演出，成員吳少芳復出坐輪椅獻唱，晚會為全癱病人籌款，故她義不容辭獻唱。\[2\]

## 音樂專輯

### 個人單曲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>專輯 #</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯名稱</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>類型</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>發行公司</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>發行日期</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>Why Me？</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/獨立音樂.md" title="wikilink">獨立發行</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2013年1月22日</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>Why Me？[3]</li>
</ol></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 個人專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>專輯 #</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯名稱</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>類型</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>發行公司</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>發行日期</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>Face To Face</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/嘉音唱片.md" title="wikilink">嘉音唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1990年10月</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>曲目</p>
<ol>
<li>Face To Face</li>
<li>一些</li>
<li>新人類</li>
<li>失意，得意，又一次</li>
<li>一梯一火</li>
<li>擺動</li>
<li>好想給你知</li>
<li>二人夜話</li>
<li>蝶夢</li>
<li>夢裡天地</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>Face To Face（情迷Milano）</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>嘉音唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1991年10月</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>曲目</p>
<ol>
<li>午夜節目</li>
<li>情迷Milano</li>
<li>Falling In Love的女子</li>
<li>他是誰</li>
<li>繼續跳舞</li>
<li>是意外 還是愛</li>
<li>絕代卡門</li>
<li>在那遙遠的地方</li>
<li>傾倒眾生</li>
<li>追夢</li>
<li>情迷Milano（Radio Mix）</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>3</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>In My Dreams</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>新曲+混音專輯</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>嘉音唱片</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>1992年8月</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>曲目</p>
<ol>
<li>In My Dreams</li>
<li>擺動（擺東擺西，擺左擺右，千祈咪擺埋版）</li>
<li>情迷Milano（情暖，情醉Mix）</li>
<li>唏！吔！Hoo！</li>
<li>絕代卡門'92</li>
<li>被禁的緣份</li>
<li>蝶夢</li>
<li>Face To Face（Re-Remix）</li>
<li>午夜節目（有局無局Mix）</li>
<li>一些（London Mix）</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>4</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>一些從前現在（文本+CD精選集）</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>精選</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/豐華唱片.md" title="wikilink">豐華唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2013年7月18日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>曲目</p>
<ol>
<li>一些</li>
<li>情迷 Milano</li>
<li>好想給你知</li>
<li>蝶夢</li>
<li>失意，得意，又一次</li>
<li>一梯一火</li>
<li>Falling In Love的女子</li>
<li>他是誰</li>
<li>是意外，還是愛</li>
<li>傾倒眾生</li>
<li>追夢</li>
<li>被禁的緣份</li>
<li>情迷 Milano（Radio Mix）</li>
<li>Face To Face</li>
<li>新人類</li>
<li>擺動</li>
<li>二人夜話</li>
<li>夢裡天地</li>
<li>午夜節目</li>
<li>繼續跳舞</li>
<li>絕代卡門</li>
<li>在那遙遠的地方</li>
<li>In My Dreams</li>
<li>唏！吔！Hoo！</li>
</ol></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 派台歌曲成績

| **派台歌曲四台上榜最高位置**                                                                        |
| --------------------------------------------------------------------------------------- |
| 唱片                                                                                      |
| **1990年**                                                                               |
| [Face To Face](../Page/Face_To_Face_\(1990年同名專輯\).md "wikilink")                        |
| Face To Face                                                                            |
| **1991年**                                                                               |
| [Face To Face（情迷Milano）](../Page/Face_To_Face_\(1991年同名專輯\)_\(情迷Milano\).md "wikilink") |
| [Face To Face（情迷Milano）](../Page/Face_To_Face_\(1991年同名專輯\)_\(情迷Milano\).md "wikilink") |
| [Face To Face（情迷Milano）](../Page/Face_To_Face_\(1991年同名專輯\)_\(情迷Milano\).md "wikilink") |
| **1992年**                                                                               |
| [In My Dreams](../Page/In_My_Dreams.md "wikilink")                                      |
| **2013年**                                                                               |
| [Why Me？](../Page/Why_Me？.md "wikilink")                                                |

| **各台冠軍歌總數** |
| ----------- |
| 903         |
| **0**       |

## 獲獎記錄

  - 1990十大中文金曲：最有前途新人獎(優異獎)
  - 1990叱咤樂壇流行榜頒獎典禮：叱咤樂壇生力軍組合(金獎)

## 資料來源

<references/>

FACE TO FACE @ "十大過四十”音樂會
(http://hejnom.blogspot.hk/2012/12/12-3mon.html)

### 書刊

  - 光輝歲月─香港流行曲樂隊組合研究（1984-1990）——朱耀偉著

## 外部連結

  - [唱片資料](http://robokon.orgfree.com/9095/9095_FaceToFace.htm)
  - [憶13年前車禍吳少芳懷念已逝經理人](http://news.sina.com.hk/cgi-bin/news/show_news.cgi?date=2005-11-28&type=entertain&id=1572526&ct=entertain)

[Category:香港女子演唱團體](../Category/香港女子演唱團體.md "wikilink")
[Category:已解散的女子演唱團體](../Category/已解散的女子演唱團體.md "wikilink")

1.
2.
3.  ，由吳少芳作曲及作詞